Uemoisas sel 1sel Augustil 1869.
Koggukonna kohtus.
Koos ollid: Kohtumees Jürri Eldermann
Körwasmehhed Jaan Rosenbaum, Jaan Jaansohn.
Uemoisast. Tönnasel päwal sai koggukonna kohtu polest allamal nimmetud wabbatkohtade piddajattel kohtu ees teada antud, Uemoisa wallitseja herra Baron von Ferseni kirja peale sest. 25mal Juli k.p. et nemmad omma wölgo jänud teopäwade pärrast Jürripäwaks seil 1870 omma kohhad peawad moisale taggasi andma ja wäljaminnema, ja nimmelt: Aukama Jaan Simon, Kalda Tönno Täht, Sureaia Jaan Holm, Timkülla Jürri Truu, Ristisauna Marri Lahhadorn, Weike KoppaMarri Silmus ja KigeJohan Tamm.
